<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dvorak on Jice is Nice</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/dvorak/</link>
    <description>Recent content in Dvorak on Jice is Nice</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>All rights reserved - 2015</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Jan 2010 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/dvorak/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Optimiser un clavier (Azerty vers Dvorak)</title>
      <link>http://localhost:1313/2010/01/optimiser-un-clavier-azerty-vers-dvorak/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/2010/01/optimiser-un-clavier-azerty-vers-dvorak/</guid>
      <description>

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Voici un titre plutôt vague pour introduire un sujet qui me tient assez à coeur depuis une demi douzaine d&amp;#8217;année. En effet, peu de gens savent que la répartition &amp;#8220;azerty&amp;#8221; d&amp;#8217;un clavier français n&amp;#8217;a rien à voir avec une optimisation quelconque pour améliorer la frappe. Au contraire, il s&amp;#8217;agit d&amp;#8217;une configuration pour la ralentir, enfin presque, car en réalité il s&amp;#8217;agit d&amp;#8217;une adaptation française du clavier anglo-saxon &amp;#8220;qwerty&amp;#8221;.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  L&amp;#8217;histoire du clavier &amp;#8220;qwerty&amp;#8221; remonte au XIXème siècle lors de l&amp;#8217;invention des première machines à écrire. Les utilisateurs tapaient trop vite, et les tiges des touches contiguës se bloquaient régulièrement. Ainsi, pour éviter cela, une répartition séparant le plus possible les touches usuelles, et ralentissant la frappe a été mise au point : le &lt;strong&gt;qwerty&lt;/strong&gt;!Afin de s&amp;#8217;adapter au marché français, on en a fait de même avec notre répartition &lt;strong&gt;azerty&lt;/strong&gt;. [Pour en savoir plus, lire la page &lt;a title=&#34;Azerty ou Dvorak&#34; href=&#34;http://www.algo.be/ergo/azerty-dvorak.htm&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Azerty ou Dvorak ?&lt;/a&gt; de algo.be]
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;div style=&#34;width: 407px&#34; class=&#34;wp-caption aligncenter&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;http://www.collection-machineaecrire-campiche-hermes.ch/collec.htm&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.collection-machineaecrire-campiche-hermes.ch/Images/photo05.JPG&#34; alt=&#34;Machine à écrire&#34; width=&#34;397&#34; height=&#34;298&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
  
  &lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;
    Machine à écrire Remington Credit : http://www.collection-machineaecrire-campiche-hermes.ch
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
   
&lt;/p&gt;

&lt;h2 style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Le Dvorak-FR
&lt;/h2&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Mais alors, comment avoir un clavier efficient? La réponse s&amp;#8217;appelle &amp;#8220;&lt;strong&gt;Dvorak&lt;/strong&gt;&amp;#8220;. Il s&amp;#8217;agit d&amp;#8217;un clavier où les touches les plus fréquentées sont rapprochées, afin de faciliter la frappe en augmentant sensiblement la vitesse. Grâce à lui, on peut sensiblement augmenter sa vitesse, et réduire les mouvements des doigts, et donc les fatigues/problèmes liés à une frappe longue. Le &lt;a title=&#34;Disposition Dvorak&#34; href=&#34;http://fr.wikipedia.org/wiki/Disposition_Dvorak&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Dvorak&lt;/a&gt; a été inventé dans les années 1930 et n&amp;#8217;est toujours pas répandu! La version française n&amp;#8217;est pas encore officialisée (à ce que j&amp;#8217;en sais, même si j&amp;#8217;ai lu quelque part des groupes qui pensait à déposer le modèle) mais on peut en retrouver un modèle sur algo.be : &lt;a title=&#34;Disposition Dvorak-fr&#34; href=&#34;http://www.algo.be/ergo/dispositions.htm&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;disposition Dvorak-fr&lt;/a&gt;.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  A présent, comment faire? Personne ne vend de clavier Dvorak. Les &lt;strong&gt;interfaces homme/machine&lt;/strong&gt; sont vraiment très en retard par rapport à ce que l&amp;#8217;on pourrait attendre. On s&amp;#8217;émerveille devant l&amp;#8217;&lt;strong&gt;écran tactile de son iphone&lt;/strong&gt;, mais on est même pas capable de proposer des répartition claviers plus récentes que les années 1900. Bien sûr, certains pensent à demain, et inventent de nouveau systèmes :  &lt;a title=&#34;Nouvelle interface homme machine pour pc&#34; href=&#34;http://www.ozwe.com/&#34;&gt;http://www.ozwe.com&lt;/a&gt; .&lt;a title=&#34;Nouvelle interface homme machine pour pc&#34; href=&#34;http://www.ozwe.com/&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Je vous propose de mettre à profit un vieux clavier! Après avoir &lt;strong&gt;démonté les touches&lt;/strong&gt;, il va vous être possible de faire un peu de puzzle et de remettre les touches comme bon vous semble. Vous pouvez à loisir : remettre les touches de base dans un ordre proche du &lt;strong&gt;Dvorak-fr&lt;/strong&gt;, soit les peindre pour avoir exactement la disposition &lt;strong&gt;Dvorak-fr&lt;/strong&gt;. Pour démonter votre clavier, seul un tournevis ou une pointe pour faire levier vous sera nécessaire. Un seul point à noter : la touche espace, qui est maintenu par des petits crochets en général&amp;#8230; mais normalement vous n&amp;#8217;avez pas à la changer d&amp;#8217;emplacement &lt;img src=&#34;http://localhost/oldblog/wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif&#34; alt=&#34;;-)&#34; class=&#34;wp-smiley&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
   
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;div id=&#34;attachment_998&#34; style=&#34;width: 310px&#34; class=&#34;wp-caption aligncenter&#34;&gt;
  &lt;img class=&#34;size-medium wp-image-998&#34; title=&#34;Clavier démonté&#34; src=&#34;http://localhost:1313/images/posts/oldwordpress/uploads/2010/01/DSC_0007-300x201.jpg&#34; alt=&#34;&#34; width=&#34;300&#34; height=&#34;201&#34; /&gt;
  
  &lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;
    Pour démonter son clavier : une simple pointe pour faire levier
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Après avoir remis en ordre les touches (enfin, votre nouvel ordre), il faut expliquer à votre PC que les touches ont changé de place. Pour cela, je vous propose un petit utilitaire windows assez pratiques pour changer manuellement la configuration des touches : &lt;a title=&#34;Re-map your keyboard&#34; href=&#34;http://webpages.charter.net/krumsick/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;http://webpages.charter.net/krumsick/&lt;/a&gt; . L&amp;#8217;utilisation est assez simple. On clique sur l&amp;#8217;emplacement d&amp;#8217;une touche, puis on choisit dans la liste du dessous la nouvelle valeur &amp;#8220;Keyboard Controls&amp;#8221; -&gt; &amp;#8220;Choose New Remapping&amp;#8221;. Vous faites ça pour toutes vos nouvelles lettres, puis vous cliquez sur &amp;#8220;apply&amp;#8221;. Un petit reboot et c&amp;#8217;est parti pour une utilisation nouvelle de votre vieux clavier.
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;le-bepo:31c0bfa12538ba5e9672b022f9f0dff1&#34;&gt;Le Bepo :&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Après avoir écrit cet article, je me suis souvenu d&amp;#8217;un projet &lt;strong&gt;plus avancé&lt;/strong&gt;, le &lt;a href=&#34;http://bepo.fr/wiki/Accueil&#34; title=&#34;Projet disposition clavier Bepo&#34;&gt;projet Bepo&lt;/a&gt;. Cette disposition clavier pour les français est, je pense, plus avancée au niveau réflexion sur le projet. Leur forum est assez rempli, et ils commencent à faire parler d&amp;#8217;eux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les avantages sont les suivants (texte tiré du site officiel) :&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;La disposition des caractères et symboles permet de :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;« sortir » le moins de fois possible les doigts de la ligne de repos. Elle contient les caractères AUIE, à gauche et TSRN à droite. En bépo les deux tiers de la frappe se font sur la ligne de repos contre un peu plus de 20 % en azerty ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;répartir équitablement le nombre de frappes entre main gauche et main droite ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;réduire la distance totale parcourue par les doigts de moitié vis-à-vis de l’azerty ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;réduire le nombre de &lt;a href=&#34;http://bepo.fr/wiki/Glossaire#Digramme&#34; title=&#34;Glossaire&#34;&gt;digrammes&lt;/a&gt; à une main (&lt;em&gt;¡ chiffres !&lt;/em&gt;) ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ne jamais avoir recours à la rangée du haut du clavier (chiffres et symboles) pour un texte en français ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;utiliser tous les types de claviers (dont les &lt;a href=&#34;http://bepo.fr/wiki/P%C3%A9riph%C3%A9riques#Clavier&#34; title=&#34;Périphériques&#34;&gt;claviers ergonomiques&lt;/a&gt; qui ont la plupart du temps 104 touches) sans perte d’efficacité ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;simplifier les digrammes comprenant des caractères de la rangée inférieure du clavier, sous la main gauche (zone peu accessible sur les claviers décalés).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Il en résulte un très grand confort d’utilisation. Une impression de facilité et de moindre fatigue.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Je pense que je vais finalement partir sur un clavier Bepo, puisque leur projet semble ramener beaucoup plus de monde que le Dvorak-fr.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;note-améliorer-sa-position-pour-l-8217-utilisation-prolongée-d-8217-un-ordinateur:31c0bfa12538ba5e9672b022f9f0dff1&#34;&gt;Note : Améliorer sa position pour l&amp;#8217;utilisation prolongée d&amp;#8217;un ordinateur&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En guise de note, j&amp;#8217;aimerai vous proposer les conseils d&amp;#8217;utilisations quotidiennes d&amp;#8217;un PC pour éviter les problèmes de santé : &lt;a title=&#34;Conseils utilisation PC&#34; href=&#34;http://www.algo.be/ergo/conseils.htm&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.algo.be/ergo/conseils.htm&#34;&gt;http://www.algo.be/ergo/conseils.htm&lt;/a&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>