<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pixel Mort on Blog Jice Lavocat</title>
    <link>http://localhost:1313/blog/tags/pixel-mort/</link>
    <description>Recent content in Pixel Mort on Blog Jice Lavocat</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <copyright>All rights reserved - 2015</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Dec 2009 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/blog/tags/pixel-mort/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Réparer un Pixel mort (endormi)</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/2009/12/reparer-un-pixel-mort-endormi/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/2009/12/reparer-un-pixel-mort-endormi/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Je voulais vous faire un petit topo sur les pixel déféctueux des écrans LCD, mais, parcourant la toile, j&amp;#8217;ai trouvé des gens ayant fait admirablement ce travail avant moi. Je ne vais donc pas perdre de temps à rédiger un post expliquant tous les détails techniques ou pas, je vous laisse parcourir les nombreuses ressources du web. Pour ma part, je me suis penché sur le problème après qu&amp;#8217;un pixel vert soit apparu sur mon écran. En général il peut s&amp;#8217;agir d&amp;#8217;un pixel bleu, vert ou rouge. Il s&amp;#8217;agit alors d&amp;#8217;un pixel endormi.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Pour en savoir plus je vous conseille la lecture de BlogMotion sur le thème &amp;#8220;&lt;a title=&#34;réparer un pixel mort&#34; href=&#34;http://blogmotion.fr/systeme/reparer-un-pixel-mort-1004&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Réparer un pixel mort&lt;/a&gt;&amp;#8220;.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour réparer mon problème j&amp;#8217;ai utilisé &lt;a title=&#34;UDPixel&#34; href=&#34;http://udpix.free.fr/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;UDPixel&lt;/a&gt; de Samuel Larché. Ce logiciel permet de stimuler votre pixel (affichage cyclique de différentes couleurs) pour le faire revenir à la vie. La vitesse de rafraichissement est essentielle, mais je n&amp;#8217;ai pas su la trouver de façon rationnelle. J&amp;#8217;ai testé différentes vitesses, pour trouver au final que 40/s était celle qui marchait pour moi. Je l&amp;#8217;ai laissé tourné2 jours pendant que je travaillais, et le pixel mort a disparu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voilà, je vous souhaite autant de chance que moi, et une bonne lecture du blog&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>