<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nom De Domaine on Blog Jice Lavocat</title>
    <link>http://localhost:1313/blog/tags/nom-de-domaine/</link>
    <description>Recent content in Nom De Domaine on Blog Jice Lavocat</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <copyright>All rights reserved - 2015</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2009 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/blog/tags/nom-de-domaine/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Google parke vos NDD</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/2009/02/google-parke-vos-ndd/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/2009/02/google-parke-vos-ndd/</guid>
      <description>

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Depuis maintenant&amp;#8230; aujourd&amp;#8217;hui Google offre un service de parking pour vos noms de domaines inutilisés!!! C&amp;#8217;est pas une révolution mais ça pourra changer beaucoup d&amp;#8217;habitudes à mon avis.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Je me suis fait c***r à rédiger l&amp;#8217;article sur le &lt;a title=&#34;Page parking&#34; href=&#34;http://localhost/oldblog/2009/02/les-pages-parking/&#34;&gt;principe d&amp;#8217;une page parking&lt;/a&gt; dans l&amp;#8217;idée de développer mon propre moteur de pages parking, Pagasa a&lt;a title=&#34;Pagasa et les pages parking&#34; href=&#34;http://www.pagasa.net/parking-de-domaine-pas-bonne-affaire/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; répondu&lt;/a&gt; en disant que les offres publiques étaient peu avantageuses&amp;#8230; et Google nous sert l&amp;#8217;offre sur un plateau (adieu SEDO).
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je vous engage donc à découvrir la nouvelle offre de parking sur votre régie Adsense!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La notice d&amp;#8217;utilisation est disponible ici : &lt;a title=&#34;Support adsense pour les pages parkées&#34; href=&#34;https://www.google.fr/adsense/support/bin/topic.py?topic=14746&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.google.com/adsense/support&#34;&gt;https://www.google.com/adsense/support&lt;/a&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br class=&#34;spacer_&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je ne vais pas en dire plus avant de tester l&amp;#8217;offre&amp;#8230; vous avez des feedbacks?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;règles-d-8217-utilisation:073cab1434545c680d7e659aedf28e1f&#34;&gt;Règles d&amp;#8217;utilisation :&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;noms-de-domaine-autorisées:073cab1434545c680d7e659aedf28e1f&#34;&gt;Noms de Domaine autorisées&lt;/h3&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Comme dans tous les programmes Adsense, pas de clics frauduleux ou d&amp;#8217;incitation au clic.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  De plus, concernant les noms de domaines autorisés on a quand même de grosses restrictions :
&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Les domaines proposés dans le cadre du programme AdSense pour les domaines ne doivent pas comporter certains types de termes dans leur URL. Les termes de l&amp;#8217;URL ne doivent pas contenir ou avoir un rapport avec les éléments suivants :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;pornographie, termes à caractère sexuel ; cela inclut, sans s&amp;#8217;y limiter, les termes faisant référence à ou suggérant la nudité, intégrale ou partielle, les images/actes sexuels, le langage obscène, ordurier ou grossier ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;incitations à la violence ou au racisme ou tout autre forme de discours haineux à l&amp;#8217;encontre d&amp;#8217;un individu, d&amp;#8217;un groupe ou d&amp;#8217;une organisation ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;propos blasphématoires ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;drogues ou éléments s&amp;#8217;y rapportant ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;contenu relatif aux jeux de hasard ou de casino ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;armes, par exemple armes à feu, munitions, balisongs, couteaux papillons et poings américains ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;bière ou alcool fort ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;tabac ou produits associés ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;produits pharmaceutiques ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;contenu encourageant des activités illicites ou violant les droits d&amp;#8217;autrui ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;références à des événements dramatiques ou d&amp;#8217;autres événements actuels sensibles ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;tout autre terme illicite, encourageant des activités illicites ou violant les droits légaux d&amp;#8217;autrui.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;En outre :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Les domaines proposés dans le cadre du programme AdSense pour les domaines ne doivent pas enfreindre les marques déposées (et droits connexes), copyrights, secrets professionnels, brevets ou autres droits de propriété intellectuelle de tout tiers.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les domaines ne doivent pas faire l&amp;#8217;objet de litiges ou contestations.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Voilà qui retire tout l&amp;#8217;attrait lié aux NDD &amp;#8220;adultes&amp;#8221; et &amp;#8220;pharmaceutique&amp;#8221;&amp;#8230; par contre le poker est autorisé :p. La deuxième partie concerne plutôt le typo-squatting&amp;#8230; et malheureusement pour moi, les seuls nom placés en parking sont un peu de ce genre même si pas tout à fait. Pour moi, tant qu&amp;#8217;il n&amp;#8217;y a pas contestation de la part des gens en question il n&amp;#8217;y a pas typosquatting.
&lt;/p&gt;

&lt;h3 style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Traffic autorisé
&lt;/h3&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Comme le rappelle Pagasa dans son article, le traffic autorisé vers ces ndd parké est très réglementé :
&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Les éditeurs ne sont pas autorisés à faire de la publicité en ligne pour générer du trafic vers les pages faisant partie du programme AdSense pour les domaines.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les éditeurs ne sont pas autorisés à générer du trafic involontaire vers les pages faisant partie du programme AdSense pour les domaines.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les sites participant à ce programme ne peuvent pas être affichés dans des cadres ou sur d&amp;#8217;autres sites.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les redirections ne sont pas autorisées. Nous nous réservons le droit de supprimer du réseau AdSense pour les domaines tout site redirigé ou comportant des redirections.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les sites participant à ce programme ne peuvent pas être affichés dans des fenêtres pop-up ou pop-under.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les sites qui participent au programme AdSense pour les domaines ne peuvent pas inclure de fenêtre pop-up ou pop-under qui interrompe la consultation du site, modifie les préférences des utilisateurs ou lance des téléchargements.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les pages Web participant au programme AdSense pour les domaines ne peuvent pas être chargées par un logiciel susceptible de déclencher des fenêtres pop-up, de rediriger les utilisateurs vers des sites Web non voulus, de modifier les paramètres du navigateur ou de gêner d&amp;#8217;une quelconque façon la navigation au sein du site. Il est de votre responsabilité de veiller à ce qu&amp;#8217;aucun réseau de publicité ou affilié n&amp;#8217;utilise une telle méthode pour diriger le trafic vers des pages contenant votre code AdSense.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Pas le droit de faire de liens vers votre parking, pas le droit de le lancer en popup à partir d&amp;#8217;un autre site. D&amp;#8217;un côté éthique je pense tout de même que c&amp;#8217;est une bonne chose. Qu&amp;#8217;un visiteur se retrouve sur un site avec du contenu scrapé et qu&amp;#8217;il clique sur les liens c&amp;#8217;est son problème, il a eu des bouts d&amp;#8217;informations&amp;#8230; mais là, il n&amp;#8217;y a que de la pub, et c&amp;#8217;est vrai qu&amp;#8217;au final, faire de spam pour des pages comme cela, ça pourri un peu la navigation au jour le jour. Je déteste tomber sur des pages parkées quand je fais des erreurs de typo, et je ne dois pas être seul.
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
  Pour reprendre un débat qui eut lieu sur la Sphère il y a un petit moment de cela, les domainers qui n&amp;#8217;ont pas de compétence en web restent le plus souvent sur ces solutions pour utiliser leurs NDD, les webmasters, eux, vont y mettre un petit CMS et quelques adsense pour récupérer un ou deux clics par quinzaine, et un spammer y mettra un blog en contenu automatique pour pas trop se fatiguer.
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>